有冇人知自己人生最終目標係咩

琴日同藍色老爸傾計
佢話我地咁樣會搞壞經濟
搞到最後自己都冇埋份工
中國係唔會怕我地咁做

---以下係對話---

我：有工番又點

老爸：買樓供樓囉

我：供完樓之後呢？最後目標係咩

老爸：咁你先有地方住先可以生活到

我：咁但係我生活得唔開心點解仲要繼續
（我間唔中都會怨父母點解要生我）

我：咁你最尾想得到啲咩 打一世牛工？

之後佢就冇應我喇

---以下係想法---

我就覺得出世係為左係呢個世界
搵苦中既一點甜

22年喇 我終於搵到 就係香港
我從未覺得香港有咁靚 人有咁好

我從小正義感就好強
我唔會睇住自己鐘意既野俾人破壞

黎啦攬炒呀
我唔撚怕死

有得食有得住
已經算好

maslow’s hierarchy of needs
滿足到食同住
就會追求精神層面
如果唔係一係就冇靈魂咁生活
一係就好辛苦好空虛 覺得生活冇意思
香港好難滿足唔到physiological 同 safety嘅嘢
買樓的確難但係冇去到滿足唔到需求嘅地步
更何況治安唔差

利申中學雞乜柒都唔識

馬c洛需求金字塔
港豬只係第一層

我想講句
我希望世界和平
但係好難
人總係貪心 自私 容易被權利腐化

me too

我冇辦法理解佢地
點解可以忍受自己成為機械人
服從無理指令
佢地點解可以咁冇尊嚴

你話因為極權打壓
好似中共咁
根本唔敢醒就話

支爆

教育嘅問題
香港教育冇教你獨立思考
淨教你服從，同知識

但係獨立思考其實唔需要人教
最多訓練
睇得多書/聽得多唔同人唔同事就有
家長式教育嘅問題？

都係
諗下我地父母點教我地
而佢地自己點睇依家香港嘅事

等死囉
同等巴士差唔多

咁家長式教育嘅起因係乜

控制欲？
咁控制欲又邊到嚟

好多問題
今晚唔洗旨意訓